黃雨禁外膳 卻欠飯盒供應 官中生集體捱餓7小時近暈低

香港專業導師會：

前日上午，天文台先後發出黃、紅及黑雨警告，不少學生投訴學校在午膳時間禁止學生出外午膳，被迫光顧校內小食部，或由校方代叫外賣。有就讀南屯門官立中學的學生投訴，校方代學生叫外賣飯盒的安排混亂，部分學生要由上午8時許，捱餓逾7小時，至下午3時半放學，「餓到喊，餓到就嚟暈」。教育局表示，接獲有關投訴，會就學校在惡劣天氣下的安排午膳，提供改善建議。

在「名校Secret」facebook專頁上，不少學生貼文訴苦，指前日暴雨警告期間，學校禁止學生離校午膳，有學生指高年級學生可以叫麥當勞外賣，但低年級學生只可光顧校內小賣部，若不想吃小賣部食物則只好捱餓。
南屯門官立中學一名學生則指，中午12時許午膳時，天文台已轉發黃雨警告，但校方仍禁止學生離校，由校方代學生叫外賣飯盒，但校方只靠兩間餐廳供應全校師生飯盒，結果午膳時間供應的飯盒數量不足，校方讓低年級學生吃飯。結果「大部份F.4就要餓到接近兩點先有得食，或者直接餓到放學都冇嘢食；而F.5就一係到放學先有得食人地食淨嘅嘢。同學餓到喊，餓到就嚟暈。」該學生又不滿，在他們要捱餓時，所有老師卻有飯吃，「點解老師有得食，高Form冇得食？歧視？高Form冇人權？」
《蘋果》曾致南屯門官立中學查詢，但未獲回覆。教育局發言人接受查詢時表示，曾接獲有關投訴，並已向學校了解，教育局會就學校應對惡劣天氣下的安排提供改善建議。
發言人又表示，為應付在惡劣天氣下學校可能面對的各種情況，教育局要求學校預先制訂一套應急計劃。應急計劃的涵蓋聯絡機制、教職員的工作安排、午膳供應及校車服務等，而各項應急措施應切實可行，學校應確保所有教職員、家長、學生、校車營辦商、飯盒供應商及其他有關人士清楚明白惡劣天氣下各相關安排及應急計劃詳情。
親建制組織「香港專業導師會」率先在《蘋果》新聞中，留言批評爆料者小題大造，「天氣惡劣，吃一餐小食部有何不可？就算真的7小時不吃，又有甚麼大不了？」翻查該會facebook專頁，封面和發帖均載有該會會長與教育局局長吳克儉多名建制派人士的合照。

7粒鐘啫...
唔係話單嘢冇問題
但係7粒鐘真係好小事

其實食少一餐真係冇咩所謂，咁唔捱得都有

7粒鐘

00後唔捱得

[black]曲[/black]

其實只係唔鋸姐
老師低f有得食佢地冇

有啲人可能都仲係冇食早餐，嗰日仲要落咁大雨
好多人為咗趕返學冇食野都唔出奇

咁又係
我就打死都食飽先返學
午餐唔食對我真係冇乜嘢

次次見親你個名都好想同你做愛

同埋學校單方面宣佈高FORM讓低FORM，
你話係學校決策都無咁嬲。

咁大雨個日射波

而家d學生咁乖既
比著以前讀書果時一定直接自己叫外賣，送到黎唔通唔俾你拎
一係夠鐘食飯直接擔遮出去食飯啦，唔通佢會搵老師攔住你咩。
最多番黎咪屌你兩句，記下過，唔通踢你出校咩。
好過on99敢怒不敢言，咁大個人高中生都唔識自己搞掂
番學時期，個人生理需要食飯去廁所既時間咁撚重要，邊個阻住既就屌邊個啦

明益小賣部算唔算利益輸送官商勾結

啲家長識玩嘅就應該去icac

你無野唔代表人地無野

家陣d後生真係唔捱得，以前食樹皮架咋

返工黎講 7小時無野落肚好正常

冇食早餐就隨時十幾二十粒鐘啦，肥婆十幾粒鐘唔食野點頂得順

報紙佬寫誇d, 好正常。

渣ga

人地唔鐘意食早餐得唔得阿
你食唔食午餐無人想知

OT都係好正常
幾萬蚊一呎係好正常
十幾粒鐘唔食野好正常

香港人世界第一

想當年老細叫我地ot我地都係吊鹽水咋

如果幾條友一齊扮暈低
班老師應該嚇到瀨屎

而家全世界都知全香港啲打工仔垃圾
Or幾個鐘都唔得

7個鐘係assume左佢地食左早餐
你估個個有早餐食/食得飽?

其實好多人朝頭早食個空心包咁就返學

而家d供應商
落雨啫至少都要炒隻蛋比人食啦

宜家學校唔俾佢地食早餐咩
自己選擇唔食又入學校數

食咗早餐晏晝唔俾肚餓

咁邊個預到無得食lunch?
因為有lunch選擇早餐可食可唔食。
如果早知有黑雨學都唔撚翻啦。
仲要無人規定要食早餐，但規定有放飯時間同有飯食。

有人會選擇唔食早餐
因為預有lunch

其實係重點係因為老師有得食 學生冇得食先會不滿姐
如果連老師都冇得食 成件事根本唔會爆出嚟

癈青唔捱得仲大大聲
想當年呀叔我為左讀書，餓身嘗膽臥咗七日七夜

洗乜拗咁多，曬鳩氣
佢地唔係等一兩個鐘
係足足七個鐘
肚餓好正常
已經唔夠訓，朝早想訓多陣有幾出奇
公共交通工具又唔比食野
依加仲要blame啲細蚊仔唔食早餐
痴左邊條線

不過重點係點解黃雨都唔比人出去食
唔想淋雨就叫飯，但擺明要等
一係淋雨一係等，任君選擇
係啲教畜先要樣樣野管死

又係個一種自己挨到，其他人挨唔到就係有問題既精神
除左考慮少左冇食早餐既人，有無考慮本身體質欠佳例如貧血人士

識做就搵幾個瘦同學扮暈低

辣殺

饑僅7
話有病無飯食會奶袋個啲真係笑撚死人
你同老師講你有病 嘔都嘔返出黎比你食啦懵丙

冇人扮下暈之類咩?

冇得食係有問題 但餓7個鐘就暈就真係誇左d

冇食早餐=16個鐘冇食野

計埋訓覺時間

間學校行2分鐘就有食檔係到
咁都唔比人出去

係直頭後門一出已經幾間

啲老師唔比你出去食 但又唔比飯你食 撚狗咁撚 捱到都唔gur啦

以前中學都係唔食早餐，寧願訓多陣，好多人都係咁 反而會食早餐係少數

保守咁計落當由前一晚9點食完飯到第二日放學冇食過嘢都有18個鐘 好難唔暈

連登老屎忽個個都識光合作用嫁

嘩大佬，中學生仲發育緊㗎喎，易肚餓捱唔到肚餓有乜問題
記得中學嗰陣就算朝早食咗早餐，第二個小息已經覺得好肚餓

杯麵加麥精

7粒鐘無飯食都頂唔到
個世界應該得返好少人類

如果我又冇食早餐，又冇中午食既話應該會同佢搏命

黃雨都唔俾出 間學校附近水浸

00後好撚廢

On9 大部分中學生都唔食早餐就衝返學 點會止七個鐘

係囉 第一個小息已經餓到打鼓 即刻衝落去買撈麵食 但落6層 又要排隊 食到勁急
好懷念添

幾個鍾又點？
而家係講緊學校處理手法有問題
同埋唔作誇d班教畜會識驚???

係咪on9?我F4嗰陣已經開始唔食午餐一日淨係食一餐晚餐就搞掂

關人撚事 你自己on9

鬥唔食嘢大會依家正式開始

咁多位人識光合作用嘅

七個鐘唔食嘢的確唔會死嘅
不過會胃痛頭暈囉

我係你就縮番埋入老母個閪度啦

利申：出世到而家冇食過嘢

你肯定你出左世？

乜你唔知連登仔嘅必殺技係光合作用咩

根本黃雨重困住人把撚咩

我話之你地餓定唔餓定你有幾中意做狗，呢d討論黎都晒氣

宜加個問題係d教畜官僚化，放飯咁小事都唔識變通處理個腦裝屎[/quote]

咁就算正常12點食飯都要捱15個鐘啦，再多3個鐘就頂唔住？

band1仔嘛
奴性重，大人話乜就乜唔敢反抗
驚反抗就會被罰，記過
肚餓事小，操行紀錄留下污點事大

係喎 七粒鐘之嘛 對比係大人即係兩日唔食都可以啦 我強烈建議話ok既人罰自己無野食無水飲兩日，千祈咪餓暈到要叫白車或食環就得

不覺講真 我寧願記小過理實得佢爬學校門走佬去食野

仲以為70個鐘添
屌你7個鐘就暈有無咁廢

留名睇連登仔唔食野之餘割肉還母

其實有冇諗過人地身體唔舒服唔食野唔得呢？
或者女學生咁岩黎m又冇野食真係會暈架喎

連登仔d奴性

咁大個人
暈咪報警call白車囉
餓到死都唔識反抗？

小食部有咩食先？唔知有咩點討論

唔食早餐嗰d人，唔食野18個鐘都得啦，等多三個鐘算得係咩

我敢講至少有一半中學生都係空肚/食舊包番學
咁計法當佢8點dinner
3點半放學先有野食
即係差唔多20個鐘冇野食
咁都叫好小事我唔知咩叫大事喇

原文講到話連課室都唔准離開

其實唔係好大件事，只係校方做法不合理
如果真係做教育既，面對青春期既學生無得食自己仲係出便開心歡暢食野？
青春期最需要營養既時候，講真上左咁耐堂攰同肚餓好正常，無食野叫佢地淨係買小食部啲食物食，唔係好係路囉
學校真係無錢到一日半日去提供番食物俾班後生都唔得咩？
又或者例係死既人係生既咪去附近屯碼果邊
搵野番學校俾班後生囉！我諗唔會無食肆做生意掛？

黃雨啫？驚學生危險但係又唔俾食野係咩玩法？肚餓可以專心到讀書？

而家啲00後返學竟然要食飯

邊個話入學校數？
而家係解釋緊點解唔食lunch會餓暈

仲有d上完pe堂無飯食

唔屌班教畜屌學生
同香討班盲毛廢中有乜分別

1530放學就即走咩
唔俾人要補課呀有其他課外活動架咩

好奇一問，點解餓到喊，餓到暈都唔肯食小食部

咁多人成日話以前點點點唔食，你地咪同班老屎忽一樣。

血糖低 嚴重既話後果都幾大獲
奴性重還奴性重啦

十幾歲細路新陳代謝率快你呢條幾十勾人妖一大截
又唔係好似你呢啲廢柴咁成日無飯開捱慣餓

會暈好奇咩

原文話唔畀出課室